【抗暴之戰】傳監警會報告建議成立獨立調查委員會 詳列警不足包括無清晰「停火」指引

特首林鄭月娥多次拒絕成立獨立調查委員會追究警暴，圖用監警會報告作「擋箭牌」。
有傳媒引述消息指，監警會即將提交的報告有約300多頁，指出警方在6.9、6.12及7.1事件的多項不足，包括前線指揮官欠缺溝通、沒將和平集會市民與暴力示威者分開處理、發射催淚彈欠清晰「停火」指引、新屋嶺不適合作羈留用途等。
報道更引述「監警會中人」指，會要求在報告建議特首成立獨立調查委員會，但報告仍需經監警會大會通過，有可能要延至下月初才可公布。

《信報》今引述消息指，監警會報告就6.9、6.12及7.1事件，發現警方有多處不足。其中6.12事件，專案組發現當天現場3名主要指揮官嚴重欠缺溝通，如某指揮官決定發射催淚彈時，另一名指揮官卻不知情；有指揮官下令出動橡膠子彈時，其他指揮官亦未獲通知。

在7.1事件，報道亦引述消息指，專案小組質疑警員當日只駐守立法會大樓內，而非大樓外。而同受關注的新屋嶺拘留中心，報道指，報告認為中心與外界聯絡困難、缺乏律師會面室等，不適宜作拘留中心之用。至於7.21元朗白衣人事件和8.31太子站事件，報告只作簡單描述，沒有確切評論。

報道更引述「監警會中人」指，會要求在報告建議特首成立獨立調查委員會，或賦予監警會調查及傳召權，但能否寫入報告要由主席梁定邦決定。報道又稱，該約300多頁的報告，仍需經過監警會大會通過，方可提交特首及正式公開。若報告未能在本周大會通過，加上農曆新年在即，報告或要延至2月初公布。

資料來源：

鄧炳強開始出賣手足啦

Xx: 警隊專業克制，跟從國際指引

721831101毆打強奸殺人咩都冇

屌你老母，唔好以為小罵大幫忙就過到骨啊仆街

對家睇嚟都係前線決定，啲冷氣軍師冇得指指點點

冇權有咩用

傳㗎啫
傳乜都得㗎啦

結果都只係話不足 而唔承認有錯

戇鳩 之後搵警察投訴課調查?

哂鳩氣報告
條柒婆先啱啱讚完啲警甴好乖好叻仔
俾你真係建議成立獨立調查委員會，佢都可以拒絕
柒婆向來唔啱聽就唔接受建議，面都唔使俾
周永新教授先俾條柒婆撚過一鑊

哎唷，早幾日班condom 仔仲爭住同佢握手
結果自己內部要求成立獨立調查查你班廢Jer

炳強兄，真係一步很大嘅棋

不了 解散警隊

唔係
依家全部推落技術問題
事實好多係故事做
仲要涉嫌犯嚴重刑事罪行

而家放風話會點寫點寫
結果就係放風果d 無唒, 繼續維穩

有一兩個「開明建制」提議成立獨立調查委員會都唔出奇既

大家記唔記得某人個女死左？
所以個報告最後應該通過唔到

傳......

所以呢? D血債點還
死曱甴蒙L晒面根本唔會追究到

指引有撚用
班狗法律都冇用啦

又放風睇下你地收唔收貨